誰能毀滅誰 - 蔣芸

誰能毀滅誰 - 蔣芸

台灣《蘋果日報》

本文見報之後兩天，將是台灣大選揭盅之日，毫無懸念又是民進黨天下；對於台灣兩千三百萬同胞而言，並沒有什麼值得慶幸的，選了誰出來都一樣可悲，民主政治走到這樣一步選賢與能，卻無賢無能更無領袖人材，一面倒的傾斜又要重覆無奈生涯，豈不可悲。

領袖人物大多經不起考驗，時間或突發事件是照妖鏡，同文林夕形容韓國瑜是一顆會自爆的計時炸彈，其實如今的那一位領袖不是如此？早年陳水扁的貪腐尚未被一樁一件有憑有據的爆出之前，他是「台灣之子」是台灣的救星，我家連大哥大嫂都發瘋似的頭戴扁帽做他的鐵桿粉絲，後來台灣之子成了階下囚，與大哥對坐無言，連一句：「你現在夢醒了嗎？」都不敢問，外省人尚且如此，台灣本地人更別提了。

如今似乎歷史重演，韓國瑜的粉絲包含我大弟全家人，自動自發替他拉票，對韓的膚淺誇大無知視而不見或百般護短，不僅自家人如此，連對舊朋友同學也不能說他不好，否則反臉，知識份子分不清是非，普羅大眾更是只問喜惡，不問事實。愛情小說家瓊瑤在fb發表長文盛讚韓是不世出的天才，是英雄，甚至說他與中國歷史上的賢帝相比也不遜色，各代大英雄與韓相比是小巫見大巫，以寫小說的誇張筆法來為韓塗脂抹粉；只讓人感到瓊瑤眼中的白馬王子原來眼界與品味異於正常人。

其實早在大半年前，台灣甚具份量的傳媒人說過，如果韓當選大位將是台灣的大悲劇，彼時韓潮方興未艾，卻早就能破他的手腳，令人拜服。

從來要毀滅一個人的往往不是別人正是自己。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

葵涌:石蔭黑暗對峙放映會
日期：2020年1月10日 星期五
時間 ： 2030
地點 ：石蔭街市巴士站對面

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)